教左3年DSE數 你問我答

上個post, 開錯台再開:

除左會自爆既野乜都答

攞四要識啲咩

好難答你 一般我都係叫學生aim 5*/5**
比d數據你參考實際d

HKDSE CORE MATH cutoff (from lsforum)

16DSE:
Level 5**
(98.4%) 183/186 #109 (hank555735)
(96.8%) 180/186 #192 (jackdavid12345)
(96.2%) 179/186
#15 (t105)
#35 (lktadelphia)
#116 (passerby1234)
(95.7%) 178/186
#145 (懶才是王道)
#203 (npeo)
(95.2%) 177/186
#52 (kk3796797)
#56 (lcl1118)
(94.6%) 176/186
#132 (萬里望花生)
#144 (有叼民想加害朕)
#198 (nwk0802)
(94.1%) 175/186
#38 (kinlong4a)
#70 (to189)
(93.5%) 174/186
#34 (sunnytsang)
#218 (loe1225)
(93.0%) 173/186
#94 (kikihuhu)
#98 (light2012)
#130 (sylvesterlmf)
#157 (ChakyGor)
(92.5%) 172/186 #33 (chaut0)
(91.9%) 171/186 #82 (himhim88) [Cut-off]

Level 5*
(91.4%) 170/186 #53 (Elche)
(90.9%) 169/186
#90 (victoryick)
#195 (lincoln9818)
#212 (冇大學讀)
(90.3%) 168/186 #169 (胰我不知道)
(89.8%) 167/186 #194 (kiffwan)
(89.2%) 166/186
#41 (randylwt)
#182 (tswong1025)
(88.7%) 165/186 #110 (curtispcl) [Appealed]
(88.2%) 164/186 #27 (lkylky0614)
(87.1%) 162/186
#40 (sintunglui)
#110 (curtispcl)
(86.6%) 161/186
#91 (frankie15937)
#155 (chiwh14)
(86.0%) 160/186 #80 (syms5104) [Cut-off]

Level 5
(85.5%) 159/186 #118 (thkwann)
(83.9%) 156/186 #112 (Arto2014)
(82.8%) 154/186 #231 (毒_一個)
(82.3%) 153/186
#65 (哥基)
#231 (毒_一個) [Appealed]
(81.7%) 152/186 #238 (matthewchan333)
(81.2%) 151/186 #65 (哥基) [Appealed]
(78.5%) 146/186 [Cut-off]
#28 (peterchau1007)
#61 (HeiJerry)

Level 4
(78.0%) 145/186 #153 (jimyiu)
(77.4%) 144/186 #105 (Flyingbeef)
(75.8%) 141/186 #175 (AthenaQ2016)
(74.7%) 139/186
#119 (hwai)
#175 (AthenaQ2016) [Appealed]
(72.0%) 134/186 #196 (jerry123him)
(65.6%) 122/186 #147 (kenop123)

15DSE:

Level 5** 183/183 (100.0%) new#128(ivanlaw08265)(Approved)
Level 5** 183/183 (100.0%) new#152(kwan08265)(Approved)
Level 5** 182/183 (99.5%) new#58(victoryau222)(Approved)
Level 5** 178/183 (97.3%) new#78(hommedsucre)(Approved)
Level 5** 178/183 (97.3%) new#28(dexterwcl)(Approved)
Level 5** 173/183 (94.5%) new#72(衲命萊)(Approved)
Level 5** 173/183 (94.5%) new#40(tanjt107)(Approved)
Level 5** 171/183 (93.4%) new#12(jackcheng)(Approved)
Level 5** 170/183 (92.9%) new#47(465130)(Approved)
Level 5** 170/183 (92.9%) new#90(rainy.snowy)(Approved)
Level 5** 169/183 (92.3%) new#52(1234657k)
Level 5* 167/183 (91.3%) new#50(GameletFBI5678)(Approved)
Level 5* 166/183 (90.7%) new#73 (Horta)
Level 5* 166/183 (90.7%) new#35(102p)(Approved)
Level 5* 163/183 (89.1%) new#33(tom0334)(Approved)
Level 5* 161/183 (88.0%) new#56(Tinaaliu)(Approved)
Level 5* 161/183 (88.0%) old#171(kiethion)
Level 5 157/183 (85.8%) new#54 (a42442)(Approved)
Level 5 151/183 (82.5%) new#51(哥基)(Approved)
Level 5 150/183 (82.0%) new#98(ma:p)(Approved)
Level 4 145/183 (79.2%) new#85(馬特尼路先生)(Approved)
Level 4 144/183 (78.7%) new#42(jimyiu)(Approved)
Level 4 142/183 (77.6%) new#93(syms5104)(Approved)
Level 4 142/183 (77.6%) new#76(benyiu15)(Approved)
Level 4 141/183 (77.0%) new#25(redapplehk4a28)(Approved)
Level 4 141/183 (77.0%) old#30(unlymonster) (Approved)
Level 4 141/183 (77.0%) new#11(ourfriend) (Approved)
Level 4 137/183 (74.9%) new#88(linhfung1116)(Approved)
Level 4 117/183 (63.9%) new#121(hoyau91997)(Approved)

如果想穩攞4 你預你拎到67%左右就穩
計法: (0.35/0.45*Mcq marks+0.65/1.05*LQ marks)%
E.g 你mcq 42 LQ 90
Marks percentage = (0.35/0.45*42+0.65/1.05*90)
= 88.38%
個計法唔係exactly準 eaa每年都轉 但唔會差好遠

係咪唔使理Section B
諗住棄prob ASGS NPR 3D

我就唔鼓勵你棄topic啦 3D ASGS 相對上算係易追既topic黎 probi 短題目都好易拎分 唔好咁容易放棄section b 既題目

近呢2年math core卷既趨勢係a2愈考愈深 section b 反而係淺左 剩係攻a1 a2好容易會炒車

( Show Blocked User - 屌屌屌屌屌屌 )

小氣鬼

點樣由u上到2

利申 對數學完全無興趣

數底差
建唔建議做教科書課後既題目鞏固每個chapter既concept
定係做by topic pastpaper

點樣可以做mc再快啲？ 我怕出到去狀態一差就會慢好多
利申：平時差唔多40mins就做完45條嘅pp2

考左3次都拎唔到滿分點解決

次次都會錯1條mc又比人扣兩分lq

我2017都有報架，想拎滿分

操到穩拎40% 做by topic past paper
老實講u底係好難自修 建議你自己試下搵人幫你補習

我覺得做by topic past paper就夠
但你如果你有d solve野既技巧唔識/唔熟想練 例如completing square method, solve 各種 equations 呢d，咪做下書後練習

3D難撚到呀媽都唔認得wor

可以試下做嗰陣飛住d特定題型留返最尾先做
有d特定題型好鐘意擺係Q1x Q3x去dum你波鐘 例如circle geometry, ratio 撈 figure, given 1條 circle equation 同埋 1條 linear equation, 中間有d coefficient 係unknown k, 叫你用佢地given既geometric relationship 去 solve個k ge range 既題型等等
咁做mcq 好多題型都有skills 去令你做快左既 例如用substitution，我估你40mins做完應該都識用 多d用skills instead of 短題目做法去做都會令你做快左

你好叻仔咖啦 小心d囉 我都諗唔到要比咩答案你

利申：我係DSE都full唔到

樓主 同行☺☺🤘🏻

想拎4依家應該要點溫?
溫書先定直接操卷
利申 d concept仲未清

溫完嗰個topic直接做by topic past paper

有冇話今年大機會出咩topic

我諗都係同以往差唔多 最尾嗰條好有機會出GS長題lo (類似12，13DSE 最尾嗰條）

其實section B 反而唔係話太深，a/b part要執到分

我考個年 A1/A2/B係 31/30/30

我反而覺得A2難過B, part B我抄錯左條standard score 真正唔識得3分，其餘part無左既分係真心唔識既

Second derivative 個概念係點 成日咩rate of change 個例子轉一轉就混淆左

我唔係好明你想問乜 second derivative 係DSE會用到既位應該唔算多

Curve sketching
Implicit differentiation
Second-order condition (determines max/min)

For m2 係咁 m1 我無教唔熟syllabus
讀m1 既可以唔洗理

4 5左右成日錯睇題目/步驟細微野
點先上到星

試下用highlight pen將題目既key information 間低

做數highlight

Highlight 完唔會睇漏野咪得囉 未必人人好似你咁叻呢

唔係呀嘛
咁我今年咪又係冇得滿分

咩absolute error,relative error果d會唔會考？